有無人隻貓都係嚴重揀飲擇食

大貓差唔多2歲 細貓5個月
大貓由細到大都偏好食乾糧 唔多鍾意食罐頭
乾糧由Thrive 再到 AVP 同 Brabanconne (都係幼貓糧)最近就食Nutrience SUBZERO無穀全貓
罐頭比過Thrive 雞肉, wellness core幼貓 同monge 吞拿魚蘆薈幼貓
最近食 weruva (食一半多啲) 同 K9 (剩好多)
罐頭都係雞為主 其次係魚 其他味就算餓都轉身走
唯一鍾意食嘅罐就係ciao各口味 (停咗無比) 同佢嘅貓條/膏狀肉泥 (仲有比啲佢 轉緊比 k9 同ziwipeak嘅脫水糧 當主餐唔鍾意 當零食勉強食下)
飲水就自己會去飲 小便量算正常
最近加咗貓 更加恃住細貓清埋碟又食少咗罐
宜家開餐隻細食完要困房唔比佢清埋阿哥嗰份
細貓食得好誇張 大貓同年紀嗰陣都係食到佢嘅一半
只係想佢食少啲乾糧同食得健康啲
有無邊隻罐頭治到呢隻貓

我果隻貓唔食魚

我隻貓都唔食
煮三文魚比佢都做埋沙動作之後走佬

我個隻都唔食
要好肚餓先肯食少少

有冇試過汪喵隻挑嘴罐
好似可以幫到乾糧貓轉食濕食

唔食罐頭點搞
飼料溝水得唔得

有諗過試 但見佢無純雞肉味 同埋肉泥狀好似佢都唔太喜歡 不過再無其他選擇我都應該會買嚟搏下

我嗰隻對人類食物無興趣 我煮三文魚 雞內都唔食
罐頭有吞拿魚 兔肉 腥味唔食

可以嘅 但我唔會餐餐都溝

溝水唔食 脫水生肉糧溝翻水都唔可以
反而隻細貓只要係食得嘅就乜都食
但大貓會自己去水機飲 間中餵zeal 寵物奶 細個嗰時會日日飲 宜家飲少咗

通常會唔鍾意食乾
我D貓見倒罐就一定痴線
主食kakato 少量mon petite
佢地好撚鍾意杞子雞罐 因為可以咬雞頭

圖定老母？

有無試過貓貓專用肉湯？

隻雞頭食得嫁？我扔左

邊有魚唔食貓

我D貓試過八國聯軍大戰搶雞頭
好似係冇乜骨既

買過寵幸滴雞精佢都算肯飲下
平時啲肉絲罐食唔晒都好 啲汁佢會清咗

唉 有好多我認知貓會鍾意嘅嘢 大貓都無
佢唔鍾意食罐頭
唔會埋貓砂(柯完會大聲叫人鏟 潔癖到暈)
十分鍾意沖涼 (吹毛就有時限)
唔鐘意多款零食 (只食ciao貓條肉泥同普通柴魚片)
唔鍾意跳 唔鍾意爬高 唔多會瓹窿瓹罅 (但細貓好似翻隻貓 做呢類行為嗰陣會比大貓鬧)
唔咬電線 唔爪嘢 (但細貓有)
唔偷/搶嘢食 佢只會坐喺度等 望實我 最多拍我隻手
宜家細貓一直搶佢嘢食佢都無護食 會讓比佢
持續落去越嚟越內疚
驚佢覺得我無保護佢 無舊時咁錫佢

以為係自己出post
我屋企兩隻貓同你嗰兩隻情況好似
隻大貓係兩歲嗰陣領養返黎嘅
喺貓義工度食慣垃圾rc糧
拎返黎後想轉濕糧等佢攝水量多啲
但係個仆街仔超級無敵揀飲擇食
用咗半年先成功由乾糧轉到罐再轉到全鮮食

乾轉濕首先要放棄擺長糧
你宜家係咪定時餵大貓同埋收起乾糧？

唔想見到佢食雞頭

貓比較特別
佢食開邊隻罐基本上係百食不厭
你諗住俾新鮮感佢試新嘢
只有得到挫敗感
因為貓嘅防範性係好高
隻糧嘅味道只要有極輕微嘅差別
佢話唔食就唔食

另外，除非隻貓自動波飲水。否則都係俾罐罐嚟補充水份會好啲。

之前睇醫生話過唔好食咁多罐頭，除非係醫生配方，因為通常加左野先咁香，食開乾糧咪好囉，我果隻都係淨食乾糧，平時零食都唔會餵。不過有個唔好處就係佢要習慣飲多啲水，有次佢尿道炎痾唔到尿加上尿有血要即刻睇醫生，果時就要餵濕糧同用針筒餵水，好彩佢肯食，唔係應該係話超鍾意食。而家轉左隻專醫尿道炎既乾糧同埋得閒餵下佢飲水都冇乜事了。仲有因為佢真係唔會自己飲水咁濟，所以平時啲乾糧都會加水，果啲水佢反而會飲曬

回應返細貓唔食糧果部分，係唔係佢食唔慣新糧炸？通常新貓要繼續餵舊糧，慢慢溝先轉到糧

睇左原來細貓先係大食果個

餓到佢一定要食

同一包乾糧有幾隻味
咩粟米三文魚雞肉味
我隻貓專揀粟米味食

我隻貓日日食鮮蝦
老豆又縱佢縱到癲左，日日去買蝦比佢食

宜家放棄咗長糧了
就算放長糧都係比隻細貓食晒
你用邊隻罐成功轉到
其實兩隻貓接翻嚟之前都係食rc
個只係得大貓挑食

無論烚定煎熟隻蝦大貓望都唔望下
罐頭除咗雞 撈其他肉(除呑拿外)都唔係好得佢歡心

蝦好似好高磷
長期食太多會缺鈣同引起腎病
巴打小心啲好

以前隻衰野鐘意食鯇魚

巴打餵開邊隻糧
通常獸醫推薦啲乾糧成份都好差

我以前隻貓食狗餅

我果隻都係
所有濕糧乾糧食鮮肉一兩個月就厭
前排可以全日都唔食野
但一見ciao同凍乾零食就衝過嚟
宜家轉左新乾糧就淨係食新乾糧
但已經比一開始食少咗 可能又食厭咗
唔知點搞

我隻細貓都會走去搶大貓啲嘢食
隻大貓就會on99企喺隔離望住細貓食晒自己啲糧
所以要喺兩個地方餵佢哋

我試過幾款罐嘅，thrive同埋kakato佢都唔鍾意
之後轉咗daily delight嘅baby clam同埋南瓜雞肉魚佢就無咁抗拒
不過開頭都唔肯食晒
次次都追住黎餵真係人都癲
最後的起心肝見佢唔食就收走
餓咗個幾禮拜先叫做食多啲

但係daily delight壞處就係好多魚
差唔多每隻味都有吞拿魚
我又唔想佢食咁多重金屬
所以之後再幫佢轉鮮食
成個過程係 rc->wellness core ->daily delight ->鮮食

如果你隻貓真係死都唔食罐
可以試吓磨碎啲rc再撈少少落啲濕糧度
佢聞到rc味或者肯食
呢個方法對我隻大貓好work嘅

一樣你嗰隻肯食半罐算好

我嗰隻咩乾糧都肯食
以前鍾意食雞肉 依家煮俾佢都唔食
不過佢都會自己飲水
間唔中食下罐頭 但係每次食少少就行開咗
所以依家多數都係俾乾糧佢食

駛唔駛整碎隻雞頭再俾佢食？
定就咁食都得

狗糧高鹽過貓糧 唔好比貓食

Hills prescription diet urinary care, 差都冇計, 隻野平時真係滴水不沾

佢由細食到大食到廿歲

每日3隻算唔算多?
或者點先算多?
佢真係好鍾意食，老豆又縱佢，我冇晒乎
逼住全家一齊每日夜晚食蝦

係咪要剪到碎碎佢地先鍾意？
我隻貓成隻上既蝦/大塊D既雞聊都唔吼，係要切到勁碎勁細先鍾意食

我查左話蝦算低磷食物
唔太明 求巴打解惑
多個原因去禁止佢食蝦

試過整到肉鬆咁款或者雞胸整成好幼嘅雞絲 點樣serve佢都係唔多鍾意自家製 除非落夠調味料
煮比人食嗰啲 香口唔健康嘅 佢反而有興趣

樓豬try this

我幾隻貓都唔鍾意呢個牌子

再唔食就試下加呢個粉

我個兩隻咩都食 痴線架
但我平時都係買開ziwipeak

我自己冇研究蝦
係睇啲貓blogger講唔好食蝦
之前又有個fd隻貓又係成日食蝦
有次急性腎病要住院
個醫生話因爲佢食得蝦多搞到咁

揀飲擇食黎講我嗰隻都數一數二 佢淨係鍾意食肉絲罐 肉醬罐除左汪貓肯食幾啖之外 其他佢一律都唔會掂 但肉絲罐食嚟食去都係得嗰幾個牌子 冇幾耐佢又好似食厭左咁 成日食淨一半 之後念住俾佢試下凍乾生肉 點知食左兩日就唔肯再食 買左六包全部用黎擺 跟住索性自己煮嘢俾佢食 因為佢成日都想偷我啲野黎食 點知佢好肯食 仲食得幾多 為左保持新鮮感 我每星期都會轉一次食譜 而家食左鮮食兩個月 但係要自己計卡路理 鈣磷比 同設計食譜係幾麻煩 不過只要佢肯食就冇所謂啦

巴打可以參考下
蝦高磷bor

罐頭點加嘢都唔會夠乾糧多，你自己睇睇成份表邊個奇怪嘢多
建議你都係自己去研究下，唔好聽晒醫生講
連登都有貓糧post有懶人包解釋得好清楚貓應該食咩

係囉，信連登仔好過信醫生

你自己冇心機研究就唔好走去話啲好心整理嘅人
啲資料來源全部係外國獸醫同營養學家，
你睇都唔睇，唔知有晒研究有晒source咪以為係連登仔9up
係都唔自己用少少時間研究下，
手上有成分表都唔肯望下自己隻貓食緊乜
淨係100%信啲賣糧有錢分嘅獸醫嘅話，貓係你嘅，你鍾意啦

係, 人食既佢地好有興趣不過絕對唔會比, 唔想第日佢老左幫佢日日洗腎
你隻貓都係好挑食係咪好瘦
我隻貓貴養但偏瘦，好羨慕肥貓

成日食係點食法先
有fd隻貓一餐食十隻蝦，我覺得幾癲
我果隻就一日食3隻左右，但幾乎日日食
之前睇醫生講過醫生又冇話有問題佢而家5歲到，怕怕

唔該巴打
同左老豆講，佢話摵晒d蝦腸蝦頭果d好毒既部分，剩係比隻貓食蝦肉，點會有問題
唯有比佢飲多d水

食緊醫用配方喎而家，唔係街糧喎你話平時冇事冇幹就話睇呢啲分析姐。我果隻尿道有事要食urinary care c/d 糧，我咁都唔信醫生仲信你？

咁實際食幾多我就唔知
不過見親佢食飯都有2,3隻蝦
同埋個主人話成日都要買蝦
佢個隻英短黎
可能唔同品種唔同貓貓嘅體質又會有啲唔同既

唔飲水仲食乾糧好易腎有事
本身轉濕都係想佢飲多啲水

我主人由接返屋企到而家都唔肯食乾
一路都係食濕同鮮
之前想試下佢食唔食乾，擺左一排長糧都無食過
寧願餓一路喵都唔肯食

毒撚貓

我個隻都係咁
不過冇人係屋企個陣佢就會食
可能知道嗲兩嗲就有得食罐

都無壞嘅 純粹貴啲

見到人食嘅嘢會行過嚟 坐喺度望住我
我堅持唔望佢佢就會拍下我 等好耐冇回應先肯走
唔算肥
但毛厚量多 睇落會肥 過咗水就見真身

我個隻唔食 零食都好揀擇

就係醫用配方先啲成份先至最差，不過算啦，你睇都唔肯睇，
叫你睇完自己分析下，當多個參考咪仲難
就係有事先要睇下個病會唔會同食物有關
不過提就提咗，都係果句，復發都係你隻貓姐

咁你話我知有幾差囉，講咁多話俾我參考參考，到頭來一個source都冇，淨係一尾話唔好信咁多醫生，講到個個獸醫都係黑醫收錢打工咁，人地有專業資格叫我唔好信醫生信連登仔好過你又知我隻貓咩情況咩？我要減尿ph值加防結晶，隻糧專治呢樣野你知唔知呀。咩野分析分析原來兜個圈都係想讚自己好多分析勁過啲人淨係信醫生丫嘛。係呀，你好勁呀滿意未呀。

用針筒fei啲水入去

三文魚試下用清煎，我隻鍾意食煎唔食蒸

非虐貓 純粹想知道 揀飲擇食嘅貓 餓佢兩餐咁佢會唔會食 定隻貓會餓死都唔食

其實大家都係愛貓之人比較緊張貓
但其實可能你獸醫所指既係有啲罐頭會有較多味精添加劑，有啲成份係好啲例如thrive我餵開呢款同資料搜集過係ok既
同埋你果陣個獸醫有冇幫你隻貓照過超聲波 啲結石情況點、有冇話要食幾耐處方糧？
我隻貓都試過尿炎 好彩touchwood冇翻發過 獸醫話食一個月處方糧都夠
之後我當然勁緊張日日餵罐比佢
長遠如果你隻貓情況穩定一餐乾糧一餐濕糧應該比較好？
因始終乾糧都係精製食物 同埋濕食係對腎臟好啲 長期係令到尿道炎冇咁易翻發

Nonono, 狗腎臟功能比貓好 相對可接受同進食少量鹽
貓腎係脆弱好多